{
    "title": "壇經四3",
    "range_remark": "(p283-298)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "三科法門者是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)蘊、界、入",
                "(2)陰、界、入",
                "(3)識、塵、門",
                "(4)識、門、入"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "十二入是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)六塵、六門",
                "(2)六門、六識",
                "(3)六識、六塵",
                "(4)六慾、六識。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "何者有誤",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)若惡用即眾生用",
                "(2)善用即正用",
                "(3)用由何等,由自性有",
                "(4)自性若邪,起十八邪  以上何者有誤。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "無情五對,下列何者不是?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)水與火",
                "(2)日與月",
                "(3)明與暗",
                "(4)生與滅"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "法相語言十二對,下列何者不是?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)長與短",
                "(2)動與靜",
                "(3)大與小",
                "(4)色與空"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為是?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)戒與非對",
                "(2)慈與悲對",
                "(3)喜與怒對",
                "(4)捨與貪對"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "自性起用十九對,下列何者不是?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)愚與智",
                "(2)癡與慧",
                "(3)法身與色身",
                "(4)色與空。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「含藏識」意即",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)第七識末那識",
                "(2)第六識",
                "(3)第八識",
                "(4)第五識"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「轉識」意即",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)第七識末那識",
                "(2)第六識",
                "(3)第八識",
                "(4)第五識"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「阿誰」意A何人B「阿」是名詞C 「誰」是助詞4「阿」是助詞 以上正確為何?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1) A B",
                "(2) BC",
                "(3) CD",
                "(4) DA"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "不動是不動",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)上一個「不動」是形容詞",
                "(2)下一個「不動」是形容詞",
                "(3)上一個「不動」是指有情之物",
                "(4)下一個「不動」是指有情之物"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "A執逆諍法門B諍即失道意C自性入生死D此宗本無諍 正確排序為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1) ABCD",
                "(2)BADC",
                "(3) DBAC",
                "(4) DABC"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "六祖與眾徒預告離世,唯有誰,神情不動,亦無涕泣?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)法海",
                "(2)志誠",
                "(3)志徹",
                "(4)神會"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)法身與色身對",
                "(2)險與平對",
                "(3)化身與報身對",
                "(4)悲與喜對"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "師曰: 「吾於□說法,以至於今,鈔錄流行,目曰「法寶壇經」□為何?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)大梵寺",
                "(2)法性寺",
                "(3)寶林寺",
                "(4)國恩寺"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "A吾本來東土B傳法度迷情C一華開五葉D果結自然成。上列字句正確為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1) A",
                "(2)  B",
                "(3)  C",
                "(4)  D"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "A一切無有真B不以見於真 C若見於真者D是見盡非真  正確排序為何?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1) ABCD",
                "(2)BCDA",
                "(3) CDBA",
                "(4) DABC"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "師於太極元年壬子,命門人往",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1). 大梵寺",
                "(2)法性寺",
                "(3)寶林寺",
                "(4)國恩寺 建塔 仍令促工。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "六祖預告幾月會離世?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)六月",
                "(2)七月",
                "(3)八月",
                "(4)九月"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "六祖說:諸徒各為一方師,下列何者在場?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)法如",
                "(2)法珍",
                "(3)法海",
                "(4)以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "無真何處真? ...... ........ ........ ......若覓真不動。",
            "answer": "有情即解動 無情即不動若修不動行同無情不動"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "明是因,暗是緣, ...... ........ ........ .......餘問悉皆如此",
            "answer": "明沒則暗以明顯暗以暗顯明來去相因成中道義"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "若全著相 , ...... ........ ........ ....... 言不用文字 。",
            "answer": "即長邪見若全執空即長無明執空之人有謗經直"
        }
    ]
}